巴基斯坦派149架軍機參戰 協助對抗「蝗蟲」侵襲

巴基斯坦受到25年來最大「蝗害」，東部地區棉花、小麥、玉米等大量農作物受損，為了保護農作物和農民利益，宣布全國進入緊急狀態。該國政府已經投入73億盧比（約台幣31億元）治理蝗災，但農業部門已對蝗蟲束手無策，巴國空軍更是出動149架戰機要跟蝗蟲開戰。

據報導，蝗蟲每日可以飛行約150公里並產下80-120個卵，僅需20天就能成年並造成下一波災害，到時候想要快速撲殺較有難度。巴基斯坦棉花、小麥、玉米等作物，在爆發蝗災後驟減，農業部門對此束手無策，只能仰賴巴國空軍進行協助，目前評估會將螺旋槳式教練機進行改裝，加裝農藥噴洒設備，目前統計共有149架螺旋槳式教練機可供改裝使用。

作為農藥飛機，需具備低空、低速的持續飛行且能小半徑轉彎，而巴國空軍360多架高性能戰機都不適合充當農藥噴洒使用，僅可投入MFI-17教練機和K-8中級教練機。近日巴國4架飛機在天空中噴洒農藥時，受到密集的蝗蟲衝擊下，已有1架飛機不幸在拉希姆亞爾汗墜毀，讓該國除了教練機外，正在緊急租借更多的農業飛機投入戰鬥。

自2019年底，東非各國爆發70年最大的蝗災，4000億隻沙漠蝗蟲向東快速擴散，一路延伸到西亞等國，大規模的蝗災，對於糧食短缺的西亞地區，所造成的後果是具有毀滅性的，如果不及時將蝗蟲扼殺，蝗蟲數量繼續成百倍的增長，造成更大的災難。

／近日巴國4架飛機在天空中噴洒農藥時，受到密集的蝗蟲衝擊下，已有1架飛機不幸在拉希姆亞爾汗墜毀／

蟻多嬲死象

飛入engine, 磨到變醬，「張」住， 轉唔到， 咪炒

ff 個機師失事衝入蝗蟲堆 擋風玻璃前面見到無數既昆蟲腳爬來爬去 個心理面積應該都幾大下

蝗蟲醬

個畫面直頭可以拍戲

咁落藥法仲可以種咩嘢？

畀支那人搽麵包

其實係新動畫廣告

非洲送補品比肺炎病人?

我以為係改裝塊螺旋槳，劈死啲蝗蟲

戰區88嘅橋段，只有螺旋槳先可以起飛

做呢d job 梗係用螺旋槳機

咁多隻,螺旋槳都打到爛

啲醬痴曬係上面,無埋升力

可以加入一個蝗蟲王角色
指揮蝗軍作戰